**中島早貴**（）為日本[演員](../Page/演員.md "wikilink")，[埼玉縣出身](../Page/埼玉縣.md "wikilink")。為[UP-FRONT
AGENCY旗下已解散偶像組合](../Page/UFG#UP-FRONT_AGENCY.md "wikilink")[℃-ute的前成員](../Page/℃-ute.md "wikilink")。身高156公分\[1\]，血型O型。

## 簡歷

  - 2002年6月30日，參加[Hello\! Project
    Kids甄選](../Page/Hello!_Project_Kids.md "wikilink")，成為15位成員之一。

### 2005

  - 6月11日，宣佈結成新團體[℃-ute](../Page/℃-ute.md "wikilink")。

### 2007

  - 2月21日，發行出道的首張單曲《[櫻花乍現](../Page/櫻花乍現.md "wikilink")》。Oricon初登場第5名，是史上第一個出道就打進TOP5的女偶像團體。
  - 11月26日，得到Best Hit歌謠祭2007 新人賞。
  - 12月12日，[℃-ute獲得第](../Page/℃-ute.md "wikilink")40屆[日本有線大賞](../Page/日本有線大賞.md "wikilink")「有線音樂賞」。
  - 12月30日，[℃-ute獲得第](../Page/℃-ute.md "wikilink")49屆[日本唱片大賞](../Page/日本唱片大賞.md "wikilink")「最優秀新人獎」。
  - 12月31日，第58回NHK紅白歌合戰中，[℃-ute首次在紅白歌合戰演出](../Page/℃-ute.md "wikilink")。

### 2009

  - 4月3日，發表組成『守護者4』，演唱新一季「守護甜心！（しゅごキャラ！）」片尾曲。成員有[光井愛佳](../Page/光井愛佳.md "wikilink")、[熊井友理奈](../Page/熊井友理奈.md "wikilink")、[菅谷梨沙子及](../Page/菅谷梨沙子.md "wikilink")**中島早貴**。
  - 9月12日，發表新組合「アテナ&ロビケロッツ」結成。成員有[新垣里沙](../Page/新垣里沙.md "wikilink")、[光井愛佳](../Page/光井愛佳.md "wikilink")、**中島早貴**及[岡井千聖](../Page/岡井千聖.md "wikilink")。
  - 12月19日，發行第一本個人寫真集『NACKY～中島早貴ファーストソロ写真集～』。

### 2010

  - 4月，在GREE開設部落格。

### 2011

  - 7月15日，發行第二本個人寫真集「W Saki」。同日，開設個人Ameba部落格（2011年7月15日～2012年7月11日停止）

### 2012

  - 1月11日，播出與早安家族成員共演的電視劇『數學女子學園』，之中飾演的角色為－駒場聡子。。
  - 7月20日，官網更新，與[Berryz工房的](../Page/Berryz工房.md "wikilink")[夏燒雅](../Page/夏燒雅.md "wikilink")、[德永千奈美](../Page/德永千奈美.md "wikilink")、[℃-ute的](../Page/℃-ute.md "wikilink")**中島早貴**及[早安少女組的](../Page/早安少女組.md "wikilink")[飯窪春菜組成SATOYAMA](../Page/飯窪春菜.md "wikilink")
    movement中的新組合『DIY♡』，並將發行新單曲販售。\[2\]

### 2013

  - 2月20日，發行第三本個人寫真集「なかさん」。
  - 4月3日，在池袋噴水廣場進行「Crazy
    完全な大人」發賣紀念，由淳君發表9月10日（℃-uteの­日），將首次踏上武道館舞台；並到巴黎作首次海外公演。
  - 7月5日，在巴黎舉辦初次海外公演。
  - 8月7日，與[萩原舞](../Page/萩原舞_\(歌手\).md "wikilink")、[福田花音](../Page/福田花音.md "wikilink")、[生田衣梨奈及](../Page/生田衣梨奈.md "wikilink")[石田亞佑美組成SATOUMI](../Page/石田亞佑美.md "wikilink")
    movement 組合『HI-FIN（ハイ-ファン）』，並發行單曲《海岸清掃男子》\[3\]。
  - 9月9、10日，首次在[日本武道館舉行演唱會](../Page/日本武道館.md "wikilink")。

## 特徵

  - 娃娃音還有可愛的笑聲。
  - 最喜歡及敬重的前輩是[石川梨華](../Page/石川梨華.md "wikilink")。
  - 最喜歡的食物是蜜柑和信玄餅。
  - 第二喜歡的水果是西瓜。
  - 最擅長的才藝是呼啦圈。
  - 個人認為的魅力點是手背上那顆心型的痣。
  - 2006年新年召開的「Project 2006Winter
    ～ワンダフルハーツ～」中衣裳被安排的號碼是「74」。取自中島(なかじま)「な」與「じ」的諧音。
  - 在℃-ute的活動和實況錄音中，常常擔任MC的主持。

## 出演

### TV

  - 数学♥女子学園 （2012年1月11日 - 3月28日，[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）-
    駒場聡子 役。

### Radio

  - FIVE STARS（火曜日担当。2009年10月6日 - 2011年9月27日 、Inter FM）
  - 中島早貴のキュートな時間（2012年1月1日 - 、ラジオ日本）

### 映画

  - 仔犬ダンの物語（2002年12月14日、東映）- 星野ちより 役。
  - ほんとうにあった怖い話3D（2010年10月16日、パル企画）- 甲斐田加奈子 役。
  - 王様ゲーム（2011年12月17日、BS-TBS）- 上田佳奈 役。
  - ゾンビデオ（2012年12月29日、キングレコード）- カナブン 役。

### 舞台劇

  - 劇団ゲキハロ第2回公演 『寢る子はキュート』（2007年6月15日～24日、池袋サンシャイン劇場）
  - 劇団ゲキハロ第4回公演 『攜帯小説家』（2008年10月17日～26日、池袋サンシャイン劇場）
  - 劇団ゲキハロ第6回公演 『あたるも八卦\!?』（2009年6月17日～21日、ル・テアトル銀座）
  - 散歩道楽　特別公演 『ロマンチックにヨロシク』（2009年12月2日～6日、池袋あうるすぽっと）
  - BS-TBS開局10周年企画『ファッショナブル』（2010年6月11日～20日、ル・テアトル銀座；25日～27日、大阪イオン化粧品シアターBRAVA\!））
  - キューティー・ミュージカル「悪魔のつぶやき」（2010年10月13日～22日、全労済ホール/スペース･ゼロ）
  - 『戦國自衛隊～女性自衛官帰還セヨ』（2011年9月16日～25日、池袋サンシャイン劇場；9月30日～10月2日、大阪イオン化粧品シアターBRAVA\!）
  - 大人の麦茶 第十八杯目公演 『1974（イクナヨ）』（2011年12月14日～18日、新宿　紀伊國屋サザンシアター）古見りつ子 役。
  - 散歩道楽特別公演 ＶＯＬ.２『ストロンガー』（2012年3月14日～20日、六本木　俳優座劇場）
  - 劇団ゲキハロ第12回公演「キャッツ♥アイ」（2012年9月22日～30日、サンシャイン劇場；10月13日～14日、イオン化粧品シアターBRAVA\!）
  - 「さくらの花束」（2013年3月14日～2013年3月24日、池袋シアターグリーン）朝倉かのこ 役。

### DVD

  - 陽だまり（2011年2月5日、e-Hello\!シリーズ ）
  - Saki Style（2013年2月27日、ZETIMA）

## 寫真集

  - 『NACKY～中島早貴ファーストソロ写真集～』（2009年12月19日，角川グループパブリッシング、撮影：根本好伸），第一本個人寫真集。
  - 「W Saki」（2011年7月15日、角川グループパブリッシング、撮影：桑島智輝），第二本個人寫真集。
  - 「なかさん」（2013年2月20日、ワニブックス、撮影：岡本武志），第三本個人寫真集。

## 所屬團體

  - Hello\! Project Kids（2002年～2005年）
  - ℃-ute（2005年～）
  - アテナ&ロビケロッツ（2007年）
  - 守護者4（2009年～）
  - 小早安\#小早安V|小早安V（2009年）
  - HI-FIN（ハイ-ファン）（2013年～）

## 注釋

## 外部連結

  - [官方網站個人資料](http://www.jp-r.co.jp/saki_nakajima/profile/)

[Category:℃-ute](../Category/℃-ute.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:Hello\! Project](../Category/Hello!_Project.md "wikilink")
[Category:埼玉縣出身人物](../Category/埼玉縣出身人物.md "wikilink")

1.  <http://www.jp-r.co.jp/saki_nakajima/profile/>
2.  [エンターテインメントを超えた、新たな活動が始動！『SATOYAMA
    movement』](http://www.helloproject.com/news/1207202200_hello.html)
3.  [SATOUMI movement
    より誕生した音楽ユニット『ダイヤレディー』　『メロウクアッド』　『HI-FIN』の3組がCD\&DVDリリース！！](http://www.helloproject.com/news/1307081800_mobekis.html)